====== Historia #12: El Éxodo ======

===== Preguntas Comprensivas y Respuestas =====

  - **¿Qué le dieron los egipcios a los israelitas cuando ellos se fueron de Egipto?  **
      * //Todo lo que ellos pidieron, incluso oro y plata y otras cosas de valor.   [12-01]//
  - **¿Quién mas dejo a Egipto con los israelitas?  **
      * //Otras personas de otras naciones que creían en Dios.   [12-01]//
  - **¿Cómo Dios condujo a los israelitas?  **
      * //Con una columna de nube durante el día y una columna de fuego durante la noche.  [12-02]//
  - **¿Porqué Dios causo que faraón se hiciera terco y persiguiera a los israelitas?  **
      * //Para demostrar que Él es el unico Dios Verdadero, que es mas poderoso que faraón y sus dioses.  [12-03]//
  - **¿Cómo los israelitas reaccionaron cuando fueron atrapados entre el mar y el ejército de faraón?  **
      * //Ellos dijeron, " ¿Porqué dejamos Egipto? ¡Vamos a morir!" [12-04]//
  - **¿Qué le dijo Moisés a los israelitas para que se calmara su miedo?  **
      * //"¡No tengan miedo! Dios peleará  por ustedes hoy y los salvará." [12-05]//
  - **¿Qué le dijo Dios a Moisés que hiciera para hacer un camino de escape para los israelitas?  **
      * //Dios le dijo que levantara su mano sobre el mar y que las aguas se dividirían.   [12-07]//
  - **¿Cómo Dios previno que los egipcios vieran a los israelitas cuando comenzaron a escapar?  **
      * //El puso la columna de nube entre ellos.   [12-06]//
  - **¿Cómo los israelitas pudieron cruzar el mar?  **
      * //Ellos caminaron a través de el en seco.  [12-08]//
  - **¿Qué paso con los egipcios cuando ellos persiguieron a los israelitas a través del mar?   **
      * //El causó pánico en los egipcios y sus carruajes comenzaron a atascarse.   [12-10]//
  - **¿Cómo destruyó Dios el ejército de Egipto?   **
      * //El agua cubrió el ejército egipcio por lo que se ahogaron.   [12-11]//
  - **¿Cómo reaccionaron los israelitas cuando vieron a los egipcios muertos?  **
      * //Ellos confiaron en Dios y  creyeron que Moisés era un profeta de Dios.  [12-12]//
  - **¿Porqué los israelitas cantaron y alabaron a Dios?  **
      * //Porque Él los salvo de los egipcios.   [12-13]//
  - **¿Qué les dijo Dios a los israelitas para que hicieran para recordar su victoria sobre los egipcios?**
      * //Él les ordenó que celebraran la Pascua todos los años.  [12-14]//
**[[:es-419:obs:notes:questions:11|<< ]] | [[:es-419:obs:notes:questions:13| >>]]**
